<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 DevilishMilk <bluscout78@yahoo.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  Lista de cargos Serviço/Civil e suas responsabilidades em trabalho.
  

  # Chefe de Cozinha

    [bold]1.[/bold] O Chefe de Cozinha não tem permissão para usar os cadáveres de pessoal falecido como carne, a menos que receba permissão específica do Médico Chefe. Uma exceção é feita para metamorfos (changelings) e qualquer outro pessoal executado que não esteja destinado à Borgificação;

    [bold]2.[/bold] O Chefe de Cozinha tem permissão para usar Ambrosia e outros narcóticos leves na produção de alimentos, desde que sejam legalizados;

    [bold]3.[/bold] O Chefe de Cozinha deve produzir ao menos três (3) pratos de qualquer tipo de comida dentro de vinte (20) minutos. A falha em cumprir isso será considerada uma violação do Procedimento Operacional Padrão;

    [bold]4.[/bold] O Chefe de Cozinha não tem permissão para deixar a cozinha sem supervisão por mais de quinze (15) minutos se não houver comida disponível para consumo. Uma exceção é feita se não houver ingredientes ou se a cozinha estiver inutilizável/for uma zona de risco;

    [bold]5.[/bold] O Chefe de Cozinha tem total permissão para expulsar à força qualquer pessoa que pule o balcão da cozinha sem permissão. No entanto, não tem permissão para fazê-lo se a pessoa em questão utilizar a porta ou estiver envolvida em uma investigação ativa;

  # Bartender

    [bold]1.[/bold] O Bartender tem permissão para usar sua espingarda em frequentadores indisciplinados do bar com o objetivo de expulsá-los, caso estejam causando distúrbios. No entanto, não tem permissão para aplicar força letal ou quase letal;

    [bold]2.[/bold] O Bartender está isento de consequências legais ao remover, no cumprimento do dever, frequentadores indisciplinados (ou seja, abertamente hostis) do Bar, desde que, é claro, tenha seguido a Diretriz 1;

    [bold]3.[/bold] O Bartender não tem permissão para possuir munição regular (ou seja, letal) de espingarda. Apenas projéteis de borracha (beanbags) são permitidos. Uma exceção é feita durante emergências graves, como  Agentes Nucleares ou Organismos Blob;

    [bold]4.[/bold] O Bartender tem total permissão para expulsar à força qualquer pessoa que pule o balcão do bar sem permissão, incluindo membros da tripulação que possam ter acesso à janela lateral. No entanto, não tem permissão para fazê-lo se a pessoa em questão utilizar a porta ou estiver envolvida em uma investigação ativa;

  # Botânico

    [bold]1.[/bold] Os Botânicos têm permissão para cultivar plantas experimentais, desde que não as distribuam sem a permissão expressa do Chefe dos Funcionários(HOP);

    [bold]2.[/bold] Os Botânicos devem fornecer ao Chefe de Cozinha os Suprimentos Botânicos adequados, conforme solicitado por ele, sem custo algum;

    [bold]3.[/bold] Os Botânicos não têm permissão para permitir que vegetação não regulamentada se espalhe para fora da Hidroponia ou de outros locais designados, sem a permissão expressa do Chefe do Funcionários (HOP) ou do Capitão;

    [bold]4.[/bold] Os Botânicos não têm permissão para distribuir Suprimentos Botânicos espacialmente instáveis para pessoal que não seja da Hidroponia;

    [bold]5.[/bold] Os Botânicos não têm permissão para colher ou distribuir Amanitina ou outros venenos derivados de plantas/fungos, a menos que seja especificamente solicitado pelo Chefe de Segurança e/ou Capitão;

    [bold]6.[/bold] Os Botânicos não têm permissão para usar um dispensador químico sem a permissão expressa do Diretor de Pesquisas e do Chefe dos Funcionários;

    [bold]7.[/bold] Os Botânicos não têm permissão para transportar plantas perigosas para fora do setor de Botânica, nem permitir que tais plantas afetem áreas fora da Botânica;

  # Palhaço

    [bold]1.[/bold] O Palhaço tem permissão para derrubar literalmente qualquer pessoa, estando livre de quaisquer consequências, desde que isso não interfira em deveres ativos da Segurança, nem coloque em risco outros membros da tripulação (como derrubar um Paramédico que esteja levando um ferido para a enfermaria).

    [bold]2.[/bold] O Palhaço não tem permissão para tirar seus Sapatos de Palhaço ou a Máscara de Palhaço. Uma exceção é feita se removê-los for realmente necessário para a performance de palhaço (como em uma sátira de palhaços ruins);

    [bold]3.[/bold] O Palhaço não tem permissão para usar ou estar em posse de Lubrificante Espacial. Uma exceção é feita durante emergências graves envolvendo humanoides hostis, quando o uso do Lubrificante Espacial pode ser autorizado para ajudar a tripulação;

    [bold]4.[/bold] O Palhaço deve tentar, de forma legítima, ser engraçado e/ou entretedor pelo menos uma vez a cada quinze (15) minutos. Um trocadilho simples já é suficiente. Derrubar pessoas continuamente sem motivo não conta como humor. A piada deve ser engraçada para todos;

    [bold]5.[/bold] O Palhaço tem permissão para realizar qualquer brincadeira inofensiva e está isento de quaisquer consequências, desde que não entre em conflito direto com as Diretrizes acima.

  # Mímico

    [bold]1.[/bold] O Mímico não tem permissão para falar, sob nenhuma circunstância. Um Mímico que quebrar o Voto de Silêncio deve ser destituído de seu posto imediatamente;

    [bold]2.[/bold] O Mímico tem permissão para usar palavras escritas para se comunicar, seja em papel ou PDA, mas é desestimulado a recorrer automaticamente a isso quando a mímica for suficiente;

    [bold]3.[/bold] O Mímico deve realmente imitar algo pelo menos uma vez a cada trinta (30) minutos. Fingir estar encostado em uma parede invisível já é suficiente.

  # Padre

    [bold]1.[/bold] O Padre não tem permissão para realizar a Cura Bíblica sem consentimento, a menos que a pessoa esteja em condição crítica e não haja médicos disponíveis;

    [bold]2.[/bold] O Capelão não pode discriminar ativamente nenhum membro da tripulação com base em algum princípio religioso de sua fé particular;

    [bold]3.[/bold] O Capelão pode conduzir livremente funerais para membros da tripulação que não possam ser clonados ou ressuscitados. Todos os funerais devem ser concluídos com o uso do Crematório.

  # Zelador

    [bold]1.[/bold] O Zelador deve responder prontamente a qualquer chamado da tripulação para realizar a limpeza. A falha em responder dentro de quinze (15) minutos será considerada uma violação do Procedimento Operacional Padrão;

    [bold]2.[/bold] Se o trabalho do Zelador deixar qualquer superfície escorregadia, ele deve colocar placas de “piso molhado”, sejam físicas ou holográficas. Durante crises graves, como Agentes Nucleares, o Zelador deve evitar criar qualquer superfície escorregadia;

    [bold]3.[/bold] O Zelador não deve usar Granadas de Espuma de Limpeza como instrumentos de brincadeira. As Granadas de Espuma de Limpeza devem ser usadas apenas para limpar grandes superfícies de uma vez;

    [bold]4.[/bold] Durante surtos virais, os Zeladores devem vestir seus trajes biológicos (Biosuit) e focar na limpeza de qualquer resíduo biológico, até que o patógeno viral seja considerado eliminado;

    [bold]5.[/bold] O Zelador não pode colocar armadilhas de urso em lugar algum, a menos que haja realmente grandes animais selvagens na estação;

    [bold]6.[/bold] O Zelador é responsável por reabastecer as máquinas de venda automática na estação. Se algum item estiver esgotado em uma máquina, um reabastecimento deve ser solicitado e o item deve ser colocado na máquina.

  # Repórter

    [bold]1.[/bold] O Repórter tem permissão para reportar sobre quaisquer eventos a bordo da estação, incluindo aqueles envolvendo a equipe de Segurança e Comando.

    [bold]2.[/bold] No entanto, o Repórter não tem permissão para usar linguagem ou retórica difamatória ou caluniosa ao reportar eventos como prisões ou detenção.

    [bold]3.[/bold] O Repórter deve usar apenas linguagem positiva ao se referir à Nanotrasen e ao Comando Central. Caso tenha dúvidas sobre a aplicação dessa regra em um artigo, os Repórteres são aconselhados a enviar uma cópia para o Centcomm via fax para revisão editorial.
</Document>
