<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Tay <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  Aqui está uma lista de todos os documentos de POP da Ciência

  # Pop do Diretor de Pesquisas

  ## Código Verde

  [bold]1.[/bold] O Diretor de Pesquisas deve garantir que as pesquisas estejam sendo realizadas. As pesquisas devem ser concluídas até o final do turno, assumindo que o departamento de Ciência receba os materiais necessários do departamento de Carga;

  [bold]2.[/bold] O Diretor de Pesquisas tem permissão para portar um flash e seu Teletransportador Portátil;

  [bold]3.[/bold] O Diretor de Pesquisas não tem permissão para levar artefatos perigosos para fora do departamento de Ciência, a menos que estejam armazenados em um recipiente de contenção de artefatos;

  [bold]4.[/bold] O Diretor de Pesquisas não tem permissão para desativar a IA da Estação sem a aprovação do Capitão. A unidade de IA, se desativada, deve ser armazenada com segurança em um Intellicard para inspeção no Comando Central;

  [bold]5.[/bold] O Diretor de Pesquisas tem permissão para alterar as leis da IA da Estação, desde que receba a aprovação do Capitão;

  [bold]6.[/bold] O Diretor de Pesquisas deve manter um registro de todas as anomalias e eliminar quaisquer anomalias que possam representar um perigo imediato para os membros da tripulação;

  [bold]7.[/bold] O Diretor de Pesquisa deve garantir que o sistema de telecomunicações esteja devidamente funcionando.

  ## Código Azul

  [bold]1.[/bold] Todas as diretrizes do Código Verde são mantidas.

  ## Código Vermelho

  [bold]1.[/bold] Todas as diretrizes do Código Azul são mantidas;

  [bold]2.[/bold] Além de um flash, o Diretor de Pesquisa tem permissão para portar uma única arma criada no Prototorno, desde que receba autorização do Chefe de Segurança. Abre-se exceção em emergências extremas;

  # POP dos Cientistas / Assistentes de pesquisa

  ## Código Verde

  [bold]1.[/bold] Cientistas não têm permissão para levar artefatos para fora do departamento de Ciência sem o uso de um recipiente de contenção de artefatos;

  [bold]2.[/bold] Cientistas não têm permissão para gerar anomalias sem a aprovação do Diretor de Pesquisas;

  [bold]3.[/bold] Embora não seja obrigatório, é altamente recomendado que os Cientistas deem um aviso prévio antes de gerar uma anomalia, preferencialmente em conjunto com o Diretor de Pesquisas declarando que uma anomalia foi gerada através do Console de Comunicações apropriado;

  [bold]4.[/bold] Os Cientistas devem entregar quaisquer animais usados para testes ao Chefe de cozinha após a conclusão dos testes;

  [bold]5.[/bold] Cientistas não têm permissão para portar quaisquer armas geradas pelo prototorno;

  [bold]6.[/bold] Cientistas não têm permissão para distribuir quaisquer armas geradas pelo prototorno, a menos que a arma em questão (por exemplo, Aceleradores Proto Cinéticos) seja entregue ao departamento apropriado;

  [bold]7.[/bold] Cientistas não devem ativar artefatos de destruição em massa, e devem destruí-los ou eliminá-los o mais rápido possível;

  [bold]8.[/bold] Pelo menos um cientista deve estar disponível para receber ordens dos membros da tripulação na recepção de Ciência, se houver uma;

  ## Código Azul

  [bold]1.[/bold] Todas as diretrizes do Código Verde são mantidas;

  [bold]2.[/bold] Cientistas têm permissão para produzir armas e granadas no prototorno, desde que sejam entregues ao setor de Segurança;

  ## Código Vermelho

  [bold]1.[/bold] Todas as diretrizes do Código Azul são mantidas;

  [bold]2.[/bold] Em relação à Diretriz 2 do Código Azul, os cientistas podem portar uma única arma se a ameaça for considerada capaz de acabar com a estação.

  # POP do Roboticista

  ## Código Verde

  [bold]1.[/bold] Roboticistas não têm permissão para construir Mechas de Combate sem permissão explícita do Capitão e/ou do Chefe de Segurança. Um exemplo de Mecha de Combate é o Gygax;

  [bold]2.[/bold] Roboticistas têm permissão livre para construir Mechas de Utilidade, juntamente com quaisquer Equipamentos de Utilidade diversos;

  [bold]3.[/bold] Roboticistas têm permissão livre para construir Ciborgues e todo o equipamento associado;

  [bold]4.[/bold] Roboticistas devem respeitar todas as ordens de não transformar outros tripulantes em Ciborgues, e cópias dessas ordens devem ser mantidas em segurança, se possível. Caso não exista uma cópia, uma Unidade MMI(Interface de Mente Máquina) pode recusar-se a se tornar um Ciborgue, e esse desejo deve ser respeitado;

  [bold]5.[/bold] Os Roboticistas devem garantir que todos os Ciborgues estejam cumprindo suas leis e não apresentem mau funcionamento. Se for constatado que um Ciborgue está violando suas leis, sua Unidade MMI ou Cérebro Positrônico deve ser preservado e transferido para um novo chassi de Ciborgue;

  [bold]6.[/bold] Os Roboticistas devem manter pelo menos um Cérebro Positrônico ativado, se possível;

  [bold]7.[/bold] Os Roboticistas devem seguir todas as diretrizes do POP dos Cientistas.


  ## Código Azul

  [bold]1.[/bold] Todas as diretrizes do Código Verde são mantidas;

  [bold]2.[/bold] Em relação à Diretriz 1 do Código Verde, Roboticistas têm permissão para construir Mechas de Combate sem consentimento prévio, mas estes devem ser entregues ao Arsenal. O não cumprimento resultará na destruição do Mecha de Combate. Abre-se exceção para ameaças em toda a estação, mas mesmo após a resolução dessas ameaças, o Mecha deve ser entregue ao Arsenal.

  ## Código Vermelho

  [bold]1.[/bold] Todas as diretrizes do Código Azul são mantidas;
</Document>
