<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 DevilishMilk <bluscout78@yahoo.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Tay <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  Lista dos cargos médicos e suas responsabilidades em trabalho.

  # Médico Chefe

    [bold]1.[/bold] O Médico Chefe está autorizado a portar um Desfibrilador comum ou um Desfibrilador Compacto consigo o tempo todo;

    [bold]2.[/bold] O Médico Chefe está autorizado a portar um Flash e seu hiposspray;

    [bold]3.[/bold] O Médico Chefe está autorizado a portar produtos químicos de autodefesa para seu hiposspray caso o nível de alerta da estação justifique;

    [bold]4.[/bold] O Médico Chefe não está autorizado a permitir a criação de misturas venenosas ou explosivas na Química sem o consentimento expresso do Chefe de Segurança ou, na ausência deste, a presença de um perigo claro e urgente à integridade da estação, exceto, é claro, em situações onde Implantes Químicos sejam necessários;

    [bold]5.[/bold] O Médico Chefe está autorizado a fornecer o Monitor Portátil de Tripulação ao Paramédico, caso deseje;

    [bold]6.[/bold] O Médico Chefe deve garantir que quaisquer cadáveres passíveis de revivificação sejam revividos.

  # Médicos e Médicos Estagiários

    [bold]1.[/bold] Embora não seja obrigatório, recomenda-se que os Médicos usem máscaras estéreis e luvas de látex/nitrilo ao manusear pacientes. Esta diretriz torna-se obrigatória durante surtos virais;

    [bold]2.[/bold] Estagiários devem focar em ajudar os Médicos e Cirurgiões no que for necessário e cuidar de pacientes que requerem cuidados leves. Se necessário, eles podem substituir os Médicos em suas funções regulares;

    [bold]3.[/bold] Os Médicos devem garantir que haja pelo menos um (1) Desfibrilador disponível para uso ao lado ou próximo da área principal de tratamento;

    [bold]4.[/bold] Os Médicos devem manter toda a Enfermaria em estado higiênico na ausência da equipe de limpeza. Isso inclui, mas não se limita a, limpar resíduos orgânicos, fluidos e/ou cadáveres;

    [bold]5.[/bold] Os Médicos devem colocar todos os cadáveres em sacos mortuários e/ou gavetas do necrotério. Além disso, os Médicos devem garantir que o Necrotério não contenha cadáveres que possam ser revividos;

    [bold]6.[/bold] Os Médicos não têm permissão para deixar a Enfermaria para realizar atividades recreativas se houver pacientes sem atendimento que necessitam de tratamento;

    [bold]7.[/bold] Os Médicos não são obrigados a tratar pacientes que estejam se machucando de forma ativa e intencional. Caso sejam tratados, o paciente deve ser encaminhado ao Psicólogo da estação;

    [bold]8.[/bold] Os Médicos devem devolver qualquer equipamento de membros da tripulação falecidos, que tenham sido levados ao necrotério para armazenamento permanente, ao respectivo departamento de origem.

  # Químico

    [bold]1.[/bold] O Químico não tem permissão para produzir experimentos com misturas explosivas;

    [bold]2.[/bold] O Químico não tem permissão para produzir com misturas venenosas e/ou entorpecentes;

    [bold]3.[/bold] O Químico não tem permissão para produzir vida ou outras misturas altamente experimentais derivadas de Omnizina.

    [bold]4.[/bold] O Químico não tem permissão para produzir bebidas alcoólicas;

    [bold]5.[/bold] Os Químicos, em conjunto com os Médicos, devem garantir que a Clonagem esteja abastecida com Biomassa, caso esteja instalada;

    [bold]6.[/bold] O Químico deve garantir que o departamento de medicina esteja abastecido com pelo menos medicação suficiente para tratar danos Brutos, Queimaduras, Respiratórios e Tóxicos. O descumprimento desta diretriz, ou a tentativa de cumpri-la em menos de trinta (30) minutos, será considerado uma violação do Procedimento Operacional Padrão;

    [bold]7.[/bold] O Químico não tem permissão para deixar a a sala de química sem supervisão se a Enfermaria estiver sem medicação, exceto no caso de a Química estar inutilizável;

  # Paramédico

    [bold]1.[/bold] O Paramédico tem plena permissão para carregar um Desfibrilador consigo o tempo todo, desde que deixe pelo menos um (1) Desfibrilador disponível para uso na Enfermaria;

    [bold]2.[/bold] O Paramédico deve estabilizar todos os pacientes antes de levá-los para a Enfermaria;

    [bold]3.[/bold] Caso um paciente seja encontrado morto e não possa ser ressuscitado por desfibrilação, o Paramédico deve garantir que o paciente seja levado para a Enfermaria e notificar os Médicos;

    [bold]4.[/bold] O Paramédico está autorizado a portar o Monitor Portátil da Tripulação, mas não tem permissão para distribuí-lo a outros membros da tripulação;

    [bold]5.[/bold] O Paramédico deve carregar materiais suficientes para fornecer primeiros socorros adequados para todos os tipos principais de lesões (Bruto, Queimadura, Tóxico, Respiratório).

  # Psicólogo

    [bold]1.[/bold] O Psicólogo pode realizar uma avaliação psicológica completa em qualquer pessoa, assim como qualquer tratamento potencial, desde que a pessoa em questão o procure;

    [bold]2.[/bold] O Psicólogo não pode obrigar alguém a receber terapia se a pessoa não quiser. A exceção é feita para criminosos violentos e somente se o Chefe da Segurança, o Magistrado ou o Capitão ordenarem;

    [bold]3.[/bold] O Psicólogo não tem permissão para administrar qualquer medicação sem o consentimento do paciente;

    [bold]4.[/bold] O Psicólogo não tem permissão para amordaçar ou usar camisa de força em alguém sem a permissão expressa do Médico Chefe ou do Chefe de Segurança. A exceção é feita para pacientes violentos e/ou fora de controle;

    [bold]5.[/bold] O Psicólogo pode recomendar a demissão de um paciente se considerar que sua condição psicológica o torna incapaz de cumprir suas funções;

    [bold]6.[/bold] O Psicólogo pode solicitar consultar prisioneiros em Prisão Permanente. Isso deve ocorrer dentro da Cadeia, preferencialmente dentro da Prisão Permanente, e somente com autorização do Carcereiro e/ou do Chefe da Segurança. A consulta deve ser realizada sob a supervisão de um membro da Segurança com acesso à Prisão Permanente.
</Document>
