<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Tadeo <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Tay <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Intendente de Carga

  [bold]1.[/bold] O Intendente de Carga deve garantir que cada pedido aprovado seja entregue dentro de 15 minutos após ter sido feito e aprovado;

  [bold]2.[/bold] Em caso de uma grande crise, como Agentes Nucleares ou um Organismo Blob, a rapidez deve ser priorizada em relação à papelada, pois o excesso de burocracia pode ser prejudicial ao bem-estar da estação;

  [bold]3.[/bold] O Intendente de Carga não tem permissão para autorizar a encomenda de equipamentos e/ou materiais de Segurança sem a permissão expressa do Chefe de Segurança e/ou do Capitão. Uma exceção é feita durante emergências extremas, como Agentes Nucleares ou um Organismo Blob, quando os referidos equipamentos devem ser entregues à Segurança imediatamente;

  [bold]4.[/bold] O Intendente de Carga tem permissão para autorizar pedidos fora do departamento (como um Médico solicitando Luvas Isolantes) sem a permissão expressa do respectivo Chefe de Equipe (neste exemplo, o Engenheiro Chefe), utilizando seu melhor julgamento, embora ainda possa solicitar um formulário carimbado. No entanto, qualquer violação do Procedimento Operacional Padrão e/ou da Lei Espacial que resulte desse pedido também implicará o Intendente de Carga;

  [bold]5.[/bold] O Intendente de Carga não tem permissão para autorizar a compra de uma Caixa de Supermatéria sem a permissão expressa do Engenheiro Chefe;

  [bold]6.[/bold] O Intendente de Carga é obrigado a seguir as diretrizes estabelecidas para os Técnicos de Carga;

  # Técnicos de Carga

  [bold]1.[/bold] Os Técnicos de Carga devem garantir que cada pedido aprovado seja entregue dentro de 15 minutos após ter sido feito e aprovado;

  [bold]2.[/bold] Os Técnicos de Carga estão sujeitos às mesmas regras que o Intendente de Carga em relação às caixas restritas (veja acima);

  [bold]3.[/bold] Os Técnicos de Carga não têm permissão para solicitar itens para uso pessoal exclusivo com a conta do departamento de suprimentos sem o consentimento expresso do Intendente de Carga. Uma exceção é feita se houver mais de 2500 spesos disponíveis e nenhum pedido pendente. Os Técnicos de Carga não podem esgotar todo o saldo da conta do departamento para isso;

  [bold]4.[/bold] Os Técnicos de Carga não têm permissão para solicitar itens não essenciais usando a conta de suprimentos (como gatos ou roupas) sem o consentimento expresso do Intendente de Carga;

  [bold]5.[/bold] Os Técnicos de Carga não têm permissão para forçar e/ou arrombar caixas trancadas. O mesmo se aplica ao Intendente de Carga. Uma exceção é feita para Caixas Abandonadas encontradas pela Mineração;

  [bold]6.[/bold] Os Técnicos de Carga não têm permissão para autorizar pedidos fora do departamento (como um Médico solicitando Luvas Isolantes) sem a permissão expressa do Intendente de Carga;

  [bold]7.[/bold] Os Técnicos de Carga devem garantir que pelo menos uma cópia de cada Formulário de Pedido (ou seja, os formulários produzidos pelo Console de Solicitações) seja mantida dentro do setor de Carga;

  [bold]8.[/bold] Os Técnicos de Carga devem devolver todas as caixas que foram solicitadas, com o manifesto carimbado correspondente dentro da caixa;

  [bold]9.[/bold] Os Técnicos de Carga devem garantir que um único Departamento não esgote completamente o Processador de Minérios, pois ela pode ser utilizada por vários Departamentos;

  [bold]10.[/bold] Os Técnicos de Carga não têm permissão para solicitar dinheiro em troca de itens feitos no torno ou comprados no console de carga;

  [bold]11.[/bold] Os Técnicos de Carga não têm permissão para trocar itens e/ou favores em troca de itens com o pessoal regular sem o consentimento expresso do Intendente de Carga;

  # Especialista em Salvatagem

  [bold]1.[/bold] Os Especialistas em Salvatagem não têm permissão para acumular materiais. Todos os materiais minerados devem ser deixados no Processador de Minério;

  [bold]2.[/bold] Os Especialistas em Salvatagem não têm permissão para jogar pessoas em buracos de minhoca, nem para enganar pessoas a usarem Cristais de Bluespace, ou para jogar Cristais de Bluespace em alguém;

  [bold]3.[/bold] Os Especialistas em Salvatagem não têm permissão para entregar itens adquiridos em expedições à tripulação da estação, a menos que o Intendente de Carga aprove;

  [bold]4.[/bold] Os Especialistas em Salvatagem estão sujeitos às diretrizes estabelecidas para os Técnicos de Carga quando estiverem dentro do Escritório ou do Setor de Carga;
</Document>
