<Document>
  # Manual de Treinamento da Segurança

  Bem-vindo ao seu novo trabalho, oficial!

  Nós, da Nanotrasen, elogiamos sua dedicação à segurança e sua disposição em fazer tudo pelo bem-estar da corporação.
  A seguir, você encontrará o material de treinamento para sua nova função.

  O material a seguir está disponível para sua referência, treinamento e uso.
  As informações foram elaboradas para auxiliar os Oficiais em seu desenvolvimento profissional.
  Por favor, utilize o material para ampliar seu entendimento, aprimorar seus conhecimentos profissionais e avançar em sua carreira.

  Por favor, lembre-se também de que todo este material é [bold]confidencial,[/bold] conforme o Acordo de Confidencialidade (NDA) que você assinou ao ser contratado.
  O descumprimento dos termos do seu contrato de trabalho será punido com ações legais imediatas

  ## Sessão I. Segredos Corporativos

  Como um de nossos oficiais de campo, você é responsável, principalmente, por manter o bem-estar da tripulação da estação e garantir que todos desempenhem corretamente suas funções.
  Você deve garantir que a tripulação se mantenha disciplinada e focada nessa tarefa, assim como assegurar a segurança dela contra quaisquer forças externas.
  Essas forças podem variar desde xenofauna (cobras, aranhas, carpas, dragões ou slimes) até outras corporações, facções ou indivíduos que possam querer causar danos à Nanotrasen ou à sua tripulação.

  Uma das principais organizações que podem alvejar a estação é o Sindicato. A tripulação está ciente de sua existência, porém, é orientado de que a Nanotrasen cuidará de quaisquer problemas potenciais relacionados a ele.
  Você, como um de nossos oficiais, é a força responsável por lidar com quaisquer ataques direcionados. A tripulação não deve se envolver de nenhuma forma. Da mesma forma, em caso de espionagem por parte do Sindicato, a tripulação não deve ser informada de que seu bem-estar imediato está em risco.
  Em caso de um ataque direcionado, você deve resolvê-lo da melhor forma possível, sem causar pânico entre a tripulação.

  A tripulação pode estar insatisfeita com suas atuais condições de trabalho. Cabe a você, é claro, garantir que essa insatisfação não seja causada por condições inseguras
  Considere trabalhar em conjunto com os demais membros do comando para acalmar a tripulação, realizando ações como, por exemplo, uma festa da pizza.
  No entanto, essa insatisfação pode se tornar incontrolável e levar a tripulação a considerar uma revolução, ou até mesmo uma revolta
  Nessa situação, a origem da referida insatisfação provavelmente é causada por uma força externa e não pode ser resolvida por meio de desescalonamento. Consulte os demais membros do comando para obter mais instruções.

  Você pode se deparar com itens ou eventos específicos que não podem ser explicados por meios naturais. Esses itens podem ter natureza mágica, variando entre magia eldritcha, bluespace ou hematológica. Consulte os membros do comando para obter mais instruções.

  Algumas xenofaunas podem ser muito mais desastrosas, inorgânicas ou inexplicáveis do que a fauna espacial comum. Consulte os membros da chefia para obter instruções adicionais.

  Algumas doenças podem ser muito mais preocupantes do que a gripe espacial comum; coopere com o Chefe Médico para quaisquer instruções adicionais.
</Document>
