<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 DevilishMilk <bluscout78@yahoo.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Tadeo <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 kbarkevich <24629810+kbarkevich@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  Aqui está a lista de todos os documentos do POP para a Segurança.

  # POP do Chefe da Segurança

  ## Código Verde

  [bold]1.[/bold] O Chefe da Segurança está autorizado a realizar prisões nas mesmas condições que seus Oficiais de Segurança;

  [bold]2.[/bold] O Chefe da Segurança está autorizado a portar um cinto de segurança completo e uma pistola padrão. Embora seja permitido portar sua arma exclusiva X-01 Multifase, é desencorajado fazê-lo por questões de segurança, devendo mantê-la no modo de atordoamento/desativação;

  [bold]3.[/bold] O Chefe da Segurança é obrigado a permitir um julgamento nas circunstâncias descritas na seção [textlink="Legal POP" link="LegalSOP"] e também deve garantir que o suspeito tenha acesso a reuniões confidenciais com seu representante legal escolhido a qualquer momento durante sua sentença. O tempo de detenção do suspeito não deve ser reduzido durante essas reuniões confidenciais e deve ser pausado até que o suspeito retorne à sua cela;

  [bold]4.[/bold] O Chefe da Segurança é obrigado a permitir que o suspeito tenha acesso a representação legal [italic]durante o interrogatório[/italic] somente nos casos em que o suspeito esteja acusado de um crime de Tier III ou superior;

  [bold]5.[/bold] O Chefe da Segurança deve seguir as mesmas diretrizes que o Carcereiro em relação ao equipamento do Arsenal, flashs e barreiras montáveis;

  [bold]6.[/bold] O Chefe da Segurança não está autorizado a retirar equipamentos do Arsenal para portar consigo;

  [bold]7.[/bold] O Chefe da Segurança está autorizado a usar seu sobretudo regular ou um sobretudo blindado;

  [bold]8.[/bold] O Chefe da Segurança está autorizado a usar sua máscara de gás exclusiva;

  [bold]9.[/bold] O Chefe da Segurança não pode revogar sentenças estabelecidas, a menos que novas provas sejam apresentadas ou que o prisioneiro em questão tente escapar;

  [bold]10.[/bold] O Chefe da Segurança deve seguir as mesmas diretrizes dos Oficiais de Segurança quanto ao traje, com a exceção de que seu traje designado também é aceitável para qualquer uma das vestimentas mencionadas para os Oficiais de Segurança;

  [bold]11.[/bold] O Chefe da Segurança é incentivado a seguir as Regras de Conduta da Segurança, pois isso estabelece um exemplo adequado para os Cadetes e cria boa confiança com o público.

  ## Código Azul

  [bold]1.[/bold] Todas as Diretrizes do Código Verde continuam válidas. Em relação à Diretriz 2, o Chefe de Segurança agora é incentivado a portar sua arma de energia exclusiva.

  [bold]2.[/bold] Em relação à diretriz 5, pode ser concedida tolerância para garantir que o Comando e outros membros importantes da estação estejam protegidos.

  ## Código Vermelho

  [bold]1.[/bold] As diretrizes 1, 2, 4, 6, 8, 9, 10 e 11 do [color=green]código verde[/color] são mantidas;

  [bold]2.[/bold] O Chefe da Segurança não é obrigado a permitir um julgamento durante estados de emergência. No entanto, o Chefe de Segurança ainda é obrigado a permitir que o suspeito tenha acesso a reuniões confidenciais com seu representante legal escolhido a qualquer momento durante sua sentença, e o tempo de detenção do suspeito não deve ser adiantado durante essas reuniões confidenciais;

  [bold]3.[/bold] O Chefe da Segurança tem permissão para pegar qualquer equipamento de que necessite do Arsenal, desde que deixe equipamento suficiente para o restante da força de Segurança;

  [bold]4.[/bold] O Chefe da Segurança é obrigado a fazer um Anúncio na Estação sobre a natureza da ameaça confirmada que causou o Código Vermelho.

  # Oficiais de Segurança / Cadetes

  ## Código Verde

  [bold]1.[/bold] Os Oficiais de Segurança são incentivados a agir de acordo com as Regras de Conduta da Segurança antes de interagir com qualquer membro do público.

  [bold]2.[/bold] Os Oficiais de Segurança são obrigados a declarar os motivos da prisão antes de tomar qualquer outra medida. Abre-se exceção caso o suspeito se recuse a parar;

  [bold]3.[/bold] Os Oficiais de Segurança devem tentar levar todos os suspeitos ou testemunhas até a Prisão sem algemá-los ou incapacitá-los. Caso o suspeito não coopere, o oficial pode prosseguir conforme o procedimento padrão;

  [bold]4.[/bold] Nenhuma arma deve ser empunhada até que o suspeito tente fugir ou se torne ativamente hostil;

  [bold]5.[/bold] Os Oficiais de Segurança não podem exigir acesso ao interior de outros Departamentos durante patrulhas de rotina. No entanto, ainda é aceitável solicitar acesso ao Chefe dos Funcionários;

  [bold]6.[/bold] Os Oficiais de Segurança não têm permissão para portar armas desembainhadas durante patrulhas regulares;

  [bold]7.[/bold] Os Oficiais de Segurança não têm permissão para realizar buscas/revistas, a menos que haja evidências/suspeitas razoáveis de que a pessoa em questão cometeu um crime. Quaisquer buscas adicionais exigem um mandado do Chefe de Segurança ou do Capitão;

  [bold]8.[/bold] Os Oficiais de Segurança são obrigados a usar seu uniforme de acordo com as Regras de Conduta da Segurança.

  ## Código Azul

  [bold]1.[/bold] As diretrizes 1, 2, 4 e 8 do [color=green]Código Verde[/color] foram mantidas;

  [bold]2.[/bold] Os Oficiais de Segurança têm permissão para portar qualquer arma ou equipamento disponível no Arsenal, a critério do Carcereiro, mas nunca mais de um item por vez. Abre-se exceção em casos de emergências graves, como Agentes Nucleares;

  [bold]3.[/bold] Os Oficiais de Segurança têm permissão para portar armas nas mãos durante patrulhas regulares, embora isso não seja recomendado;

  [bold]4.[/bold] Os Oficiais de Segurança têm permissão para apresentar armas durante prisões;

  [bold]5.[/bold] Os Oficiais de Segurança podem exigir entrada em Departamentos específicos durante patrulhas regulares;

  [bold]6.[/bold] Os Oficiais de Segurança podem revistar aleatoriamente os membros da tripulação, mas não têm permissão para usar qualquer grau de força, a menos que o membro da tripulação aja de forma claramente hostil. Tripulantes que se recusarem a ser revistados podem ser atordoados e algemados para a revista;

  [bold]7.[/bold] Os Oficiais de Segurança têm permissão para deixar os prisioneiros algemados caso estes ajam de forma hostil.

  ## Código Vermelho

  [bold]1.[/bold] As diretrizes 2, 3, 4, 5, 6 e 7 foram mantidas do Código Azul. A diretriz 8 foi mantida do [color=green]Código Verde[/color];

  [bold]2.[/bold] Os Oficiais de Segurança podem prender membros da tripulação sem apresentar um motivo declarado, caso haja evidências de que estejam envolvidos em atividades criminosas;

  [bold]3.[/bold] Os Oficiais de Segurança podem realocar membros da tripulação à força para seus respectivos Departamentos, se necessário.

  # Carcereiro

  ## Código Verde

  [bold]1.[/bold] O Carcereiro não pode realizar prisões se houver Oficiais de Segurança ativos;

  [bold]2.[/bold] O Carcereiro deve realizar uma busca minuciosa nos pertences de cada prisioneiro, incluindo bolsos, compartimentos do PDA, bolsos de casacos e compartimentos de armazenamento de trajes;

  [bold]3.[/bold] O Carcereiro é obrigado a permitir um julgamento nas circunstâncias descritas na seção [textlink="Legal SOP" link="LegalSOP"], e também é obrigado a permitir que o suspeito tenha acesso a reuniões confidenciais com seu representante legal escolhido a qualquer momento durante sua sentença. O tempo de detenção do suspeito não deve ser adiantado durante as reuniões confidenciais com o representante legal, devendo ser pausado até que o suspeito retorne à sua cela;

  [bold]4.[/bold] O Carcereiro é obrigado a permitir que o suspeito tenha acesso a representação legal [italic]durante o interrogatório[/italic] somente nos casos em que o suspeito esteja acusado de um crime de Tier III ou superior;

  [bold]5.[/bold] O Carcereiro não pode distribuir armas ou armaduras do Arsenal, exceto desabilitadores(Disablers) extras. Trajes de proteção (hardsuits) podem ser fornecidos se for necessária uma ação de emergência em E.V.A. Abre-se exceção em caso de ameaça imediata que exija atenção, como Agentes Nucleares;

  [bold]6.[/bold] O Carcereiro tem permissão para portar um cinto de segurança totalmente equipado e uma pistola de uso padrão. Embora possa portar sua espingarda de energia exclusiva, é desaconselhável fazê-lo por questões de segurança, devendo mantê-la desativada;

  [bold]7.[/bold] O Carcereiro não é permitido montar Ofuscadores Pórtateis dentro do departamento de segurança;

  [bold]8.[/bold] O Carcereiro não é permitido montar Barreiras Montáveis dentro do departamento de segurança;

  [bold]9.[/bold] O Carcereiro deve dizer para cada prisioneiro os crimes pelos quais ele foi condenado.;

  [bold]10.[/bold] O Carcereiro não tem permissão para deixar os prisioneiros algemados às suas camas. Abre-se exceção se o prisioneiro agir de forma claramente hostil ou tentar arrombar a cela para escapar;

  [bold]11.[/bold] O Carcereiro deve seguir as mesmas diretrizes dos Oficiais de Segurança quanto à vestimenta, com a exceção de que sua própria roupa designada também é aceitável para qualquer uma das vestimentas mencionadas para os Oficiais de Segurança;

  [bold]12.[/bold] O Carcereiro é incentivado a seguir as Regras de Conduta da Segurança para dar um bom exemplo aos cadetes, além de estabelecer confiança com o público.

  ## Código Azul

  [bold]1.[/bold] As diretrizes 1, 2, 3, 4, 6, 9, 11 e 12 foram mantidas do [color=green]Código Verde[/color];

  [bold]2.[/bold] O Carcereiro tem permissão para distribuir todo o equipamento do Arsenal. Armas de fogo só devem ser entregues com a aprovação do Chefe de Segurança ou do Capitão, pois apresentam risco letal, ou em caso de ameaça imediata, como Agentes Nucleares;

  [bold]3.[/bold] O Carcereiro é permitido montar Ofuscadores Pórtatéis dentro do departamento de segurança;

  [bold]4.[/bold] O Carcereiro é permitido colocar Barreiras Montáveis dentro do departamento de segurança;

  ## Código Vermelho

  [bold]1.[/bold] As diretrizes 2, 4, 6, 9, 11 e 12 foram mantidas do [color=green]Código Verde[/color];

  [bold]2.[/bold] As diretrizes 3 e 4 foram mantidas do Código Azul. Além disso, o Carcereiro também pode portar qualquer arma do Arsenal, mas nunca mais de uma por vez;

  [bold]3.[/bold] O Carcereiro não é obrigado a permitir um julgamento durante estados de emergência. No entanto, o Carcereiro ainda é obrigado a permitir que o suspeito tenha acesso a reuniões confidenciais com seu representante legal escolhido a qualquer momento durante sua sentença, e o tempo de detenção do suspeito não deve ser adiantado durante essas reuniões confidenciais;

  [bold]3.[/bold] O Carcereiro tem permissão para distribuir qualquer arma ou equipamento do Arsenal. Isso inclui tudo o que o departamento de ciência forneceu;

  [bold]4.[/bold] O Carcereiro tem permissão para realizar prisões livremente.

  # Detetive

  ## Código Verde

  [bold]1.[/bold] O Detetive tem permissão para auxiliar os Oficiais de Segurança em todas as tarefas de patrulha. Isso inclui abordagens, buscas e prisões conforme o Código de Alerta vigente. No entanto, ele deve priorizar investigações e a coleta de evidências forenses;

  [bold]2.[/bold] O Detetive deve seguir todos os Procedimentos Operacionais Padrão descritos no POP dos Oficiais de Segurança em relação a abordagens, buscas e prisões conforme o Código de Alerta vigente;

  [bold]3.[/bold] O Detetive pode portar seu revólver e munição sobressalente;

  [bold]4.[/bold] O Detetive pode portar um cinto de segurança totalmente equipado;

  [bold]5.[/bold] O Detetive tem permissão para usar roupas que não sejam do uniforme de Segurança, mediante autorização do Chefe de Segurança, para fins de investigações disfarçadas. No entanto, espera-se que ele carregue seu ID de Segurança consigo o tempo todo;

  [bold]6.[/bold] Quando não estiver disfarçado, o Detetive deve seguir as mesmas diretrizes dos Oficiais de Segurança quanto à vestimenta, com a exceção de que sua própria roupa designada também é aceitável para qualquer uma das vestimentas mencionadas para os Oficiais de Segurança.

  ## Código Azul

  [bold]1.[/bold] Todas as diretrizes são mantidas do [color=green]Código Verde[/color];

  [bold]2.[/bold] O Detetive pode separar qualquer suspeito para interrogatório durante o tempo em que ele estiver na Seção de Processamento. Se o suspeito solicitar representação legal durante o interrogatório, o Detetive é obrigado a permitir apenas se o suspeito estiver acusado de um crime de Tier III ou superior. Nenhum detento deve ser mantido por mais de dez (10) minutos na Seção de Processamento caso não haja evidências disponíveis contra ele;

  [bold]3.[/bold] A tortura como meio de obtenção de provas é permitida.

  ## Código Vermelho

  [bold]1.[/bold] As diretrizes 1, 2, 3, 4 e 5 foram mantidas do [color=green]Código Verde[/color];

  [bold]2.[/bold] As diretrizes 2 e 3 foram mantidas do [color=cyan]Código Azul[/color];

  [bold]3.[/bold] O Detetive tem permissão para portar qualquer arma ou equipamento disponível no Arsenal, a critério do Carcereiro, mas nunca mais de um item por vez. Abre-se exceção em casos de emergências graves, como Agentes Nucleares;
</Document>
