<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
    # Código de Alerta - Verde

    <Box>
        [italic]Declarado por: Qualquer membro com acesso ao comando em um Console de Comunicações operacional.[/italic]
    </Box>

    [bold]Situações:[/bold]

    Esse é o Código de Alerta padrão do ínicio do turno. Ele não deve ser modificado a não ser que exista a suspeita/confirmação de uma ameaça;
    
    [bold]OU[/bold]

    Assim que todas as ameaças suspeitas/confirmadas tenham sido resolvidas pela tripulação, ou simplesmente tenham sumido por si só. É recomendado que, depois de +15 minutos sobre Código Azul sem nenhuma atividade hostil, o Código Verde seja Declarado;    

    [bold]Segurança:[/bold]

    Todas as armas devem permanecer em seus coldres ou mantidas nos bolsos/compartimentos de colete, as armas não devem ser utilizidas a não ser que seja absolutamente necessário;

    Revistar tripulantes de modo aleatorio não é permitido sem um pedido formal dos respectivos Chefe dos Funcionários ou Capitão. Porém, revistas ainda são permitidas se possuirem uma evidência clara que um crime foi cometido;

    [bold]Áreas Restritas:[/bold]

    O Armazém de EVA, Armazém de Tecnologia, Gerador de Gravidade, Armazém restrito de Engenharia, Upload da IA, Cofre, Portal(Gateway), e qualquer outro lugar que precise do acesso nível comando que não é frequentemente usado.

    Áreas restritas como o Armazém de EVA devem permanecer destrancadas e prontas para serem usados da forma que foram planejados originalmente.
    

    Exceções abaixo;

    O Cofre não deve ser aberto a não ser que reparos sejam necessários, o ouro seja necessário para Pesquisas e Desenvolvimento (em caso onde os mineiradores falhem e coletar) ou quando um item crítico deve ser escondido em um lugar seguro.

    Mandatos de revista sobre pessoas ou departamento precisam ser assinados e carimbados pelo Capitão ou Chefe dos Funcionários.

    [bold]Tripulantes no Geral:[/bold]

    Mesmo que não seja necessário, é recomendado que os tripulantes ativem e maximizem os sensores de suas roupas, devido ao potencial risco de acidentes em trabalho;

    Transitar livremente pela estação é permitido para os tripulantes, exceto em Áreas restritas.
</Document>
