<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Skye <57879983+Rainbeon@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Código de Alerta - Vermelho

  <Box>
    [italic]Declarado por: Qualquer membro com acesso ao comando em um Console de Comunicações operacional.[/italic]
  </Box>

  [bold]Situaçõe:[/bold]

  O alerta vermelho é acionado quando existe uma ameaça confirmada dentro da estação ou no próprio espaço próximo a estação. Essa ameaça deve ser reconhecida como perigo a estação e/ou a tripulação como um todo.

  [bold]Seguranças:[/bold]

  A equipe de segurança devem ler e seguir a POP de segurança para armamentos, arsenal e procedimentos de proteção;

  Revistar frequentemente os tripulantes é totalmente permitido e recomendado. A equipe de segurança deve deter qualquer tripulante que se recusar a ser checado durante a declaração de um revista;

  A equipe de segurança deve cooperar totalmente com qualquer membro do Comando Central (como os ERT "(Time de Respostas Emergências)") em função de eliminar uma ameaça a estação.

  [bold]Áreas Restritas:[/bold]

  O Armazém de EVA, Armazém de Tecnologia, Gerador de Gravidade, Armazém restrito de Engenharia, Upload da IA, Cofre, Portal(Gateway), e qualquer outro lugar que precise do acesso nível comando que não é frequentemente usado.

  Não a nenhuma restrição em trancar Áreas Restritas. Áreas Restritas devem ser deixadas trancadas ou destrancadas a discernimento dos membros do Comando;

  [bold]Tripulantes no Geral:[/bold]

  É obrigatório que todos os tripulantes maximizem os sensores de suas roupas. Tripulantes que violarem essa ordem podem ser julgados pelo crime 107(criar um perigo);

  A menos que o seu trabalho demande isso, tripulantes são proibidos de entrarem em tuneis de manutenção. Tripulantes que violarem essa ordem podem ser julgados pelo crime 308(Invasão de Segurança)

  Visitantes da estação(qualquer um com acesso nível civil) devem permanecer dentro do Bar, Biblioteca ou nos Dormitórios durante o Código Vermelho;

  Tripulantes devem seguir instruções dadas pelo Departamento de Segurança, enquanto eles estiverem agindo de acordo com a Lei espacial e não estiverem agindo contra o bem estar da estação e sua tripulação. Falhar nesse aspecto levará a prisão dos envolvidos por criarem um ambiente de trabalho perigoso.

  Tripulantes em tuneis de manutenção sem uma razão adequada ou autorização serão detidos pelo crime 308(Invasão de Segurança).
</Document>
