<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 DevilishMilk <bluscout78@yahoo.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Tadeo <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 kbarkevich <24629810+kbarkevich@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Procedimento Operacional Padrão

  <Box>
    [color=#999999][italic]"A estação está atualmente sob ameaça de destruição iminente. Recomenda-se que os tripulantes sigam as instruções dos Chefes de Departamento para mais informações."[/italic][/color]
  </Box>

  Considere o POP sua nova bíblia espacial, agora com instruções completas de como usar força letal legalmente.

  # O que é POP?

  O Procedimento Operacional Padrão, doravante conhecido como POP, define como a Nanotrasen deve operar suas instalações. Ele garante o tratamento adequado de prisioneiros, orienta sobre como lidar com determinadas situações de forma segura e como identificar ameaças reais na estação.
  Desviar-se do POP é uma decisão importante e consciente, e quaisquer ações tomadas durante esse desvio podem ser motivo para medidas disciplinares e/ou rescisão do seu contrato.

  [bold]O POP de trabalho não deve ser considerado uma lista rígida de condições para demitir alguém, nem deve ser seguido à risca em detrimento das circunstâncias e do contexto. Como sempre, o POP pode ser flexível se a situação assim exigir, e a decisão de punir um tripulante por seu descumprimento cabe, em última instância, ao respectivo Chefe de Departamento, no caso dos membros do Departamento, ou ao Capitão, no caso dos Chefes de Departamento.[/bold]

  # POPs não são apenas diretrizes?

  Sim, são, mas segui-las garante o estabelecimento de uma confiança adequada com o público. Caso contrário, você pode ser considerado "Um segurança de bosta"(Shitsec) ou, pior ainda, "Cientista de merda"(Shitsci). Por isso, é sempre sábio consultar o documento de POP apropriado para o seu departamento. Se precisar quebrar o POP, é melhor ter uma boa razão para justificar essa quebra depois.

  # Onde posso encontrar o POP do meu cargo?

  Você pode encontrar todos os POPs dos departamentos aqui:

  - [textlink="Alert Levels and You" link="AlertLevelsSOP"]
  - [textlink="Command SOP" link="CommandSOP"]
  - [textlink="Security SOP" link="SecuritySOP"]
  - [textlink="Legal SOP" link="LegalSOP"]
  - [textlink="Medical SOP" link="MedicalSOP"]
  - [textlink="Service SOP" link="ServiceSOP"]
  - [textlink="Engineering SOP" link="EngineeringSOP"]
  - [textlink="Cargo SOP" link="CargoSOP"]
  - [textlink="Science SOP" link="ScienceSOP"]

</Document>
