<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 kbarkevich <24629810+kbarkevich@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Agente de Assuntos Internos

  [bold]1.[/bold] Agentes de Assuntos Internos devem garantir que o Procedimento Operacional Padrão esteja sendo seguido corretamente e contatar o Chefe de Equipe relevante quando isso não ocorre;

  [bold]2.[/bold] Agentes de Assuntos Internos devem tentar resolver todas as questões relacionadas ao Procedimento Operacional Padrão localmente antes de contatar o Representante da Nanotrasen ou, caso o Representante não esteja disponível, o Comando Central. Isso deve ser feito em conjunto com a equipe de Comando e, se possível, com o pessoal do Departamento relevante. Se um relatório válido for ignorado pelo Chefe de Equipe responsável, o Representante da Nanotrasen deve ser contatado. Se o Representante não estiver disponível ou ignorar o relatório, o Capitão deve ser contatado. Se o Capitão também ignorar o relatório, então o Comando Central deve ser acionado;

  [bold]3.[/bold] Agentes de Assuntos Internos devem processar em tribunal apenas os membros da tripulação que enfrentam uma sentença de Tier IV ou superior. No entanto, eles devem garantir que a Segurança esteja aplicando corretamente as sentenças temporárias e alertar a Segurança caso isso não esteja acontecendo. Além disso, os Agentes de Assuntos Internos têm permissão para fornecer aconselhamento jurídico à Segurança, bem como investigar se as prisões foram feitas corretamente;

  [bold]4.[/bold] Agentes de Assuntos Internos devem obter permissão do juiz responsável (ou seja, o Magistrado ou o Representante da Nanotrasen) para atuar como representação legal de um membro da tripulação em qualquer audiência judicial. Os Agentes de Assuntos Internos só podem atuar como representantes legais se outro Agente de Assuntos Internos puder assumir o papel de acusação e se nenhum advogado estiver disponível. Além disso, os Agentes de Assuntos Internos devem solicitar permissão ao possível cliente antes de atuar como seu representante legal, pois o cliente pode optar por se representar ou solicitar outra pessoa;

  [bold]5.[/bold] Agentes de Assuntos Internos não devem deliberadamente interromper ou atrasar o processamento de prisioneiros ou investigações em andamento. Se a Segurança estiver agindo de forma claramente incompetente, os Agentes devem contatar o Chefe da Segurança ou o Representante da Nanotrasen. Se for necessário mais informações sobre o crime em questão, os Agentes devem aguardar até que a pessoa em questão esteja detida na prisão;

  [bold]6.[/bold] Agentes de Assuntos Internos têm permissão para portar seu Flash e seus óculos de segurança.

  # Advogado

  [bold]1.[/bold] Advogados devem fornecer representação legal durante interrogatórios apenas para membros da tripulação que enfrentam acusações de Tier III ou superior. Advogados só estão autorizados a fornecer representação legal em tribunal para membros da tripulação que enfrentam uma sentença de Tier IV ou superior. Eles devem, no entanto, garantir que todas as sentenças temporárias sejam aplicadas corretamente e alertar a Segurança caso isso não ocorra. Além disso, os Advogados têm permissão para fornecer aconselhamento jurídico aos prisioneiros, bem como investigar se as prisões foram realizadas corretamente;

  [bold]2.[/bold] Advogados devem solicitar permissão ao possível cliente antes de atuar como seu representante legal, pois o cliente pode optar por se representar ou solicitar outra pessoa;

  [bold]3.[/bold] Advogados não devem deliberadamente interromper ou atrasar o processamento de prisioneiros ou investigações em andamento. Se a Segurança estiver agindo de forma claramente incompetente, os Advogados devem contatar o Chefe da Segurança ou o Capitão. Se forem necessárias mais informações sobre o crime em questão, os Advogados devem aguardar até que a pessoa em questão esteja detida na prisão;

  [bold]4.[/bold] Advogados têm permissão para conversar confidencialmente com seus clientes antes de qualquer interrogatório. O tempo gasto em consulta com um Advogado não pode ser contado como tempo cumprido durante uma sentença temporária. Se um cliente desejar falar confidencialmente com seu Advogado durante uma sentença temporária, o tempo restante da sentença deve ser congelado e só poderá ser retomado quando o cliente retornar à sua cela. Advogados não podem divulgar o conteúdo dessas reuniões confidenciais sem a permissão explícita de seus clientes, exceto em casos onde haja motivos para acreditar que o silêncio possa colocar em risco a vida e a segurança de outros membros da estação. Se um Advogado deixar de divulgar informações que posteriormente levem diretamente a ferimentos ou morte de pessoal, ele deve ser acusado como cúmplice dos crimes resultantes.

  # Julgamentos

  [bold]1.[/bold] Apenas crimes de Tier IV (se o juiz responsável na estação consentir) e crimes de Tier ível V (se o réu e seu representante legal exigirem) devem ser levados a julgamento;

  [bold]2.[/bold] A aplicação expedita da Lei Espacial é preferida em vez do processo de julgamento, os julgamentos devem ser reservados para quando o réu e seu representante legal puderem razoavelmente alegar que a justificativa para a sentença é questionável e a estação não estiver em estado de emergência;

  [bold]3.[/bold] Apenas o Magistrado, o Capitão ou o Representante da Nanotrasen podem assumir o papel de Juiz e convocar um julgamento. O Magistrado pode anular decisões do Capitão e do Representante da Nanotrasen, enquanto o Capitão só pode anular decisões do Representante da Nanotrasen;

  [bold]4.[/bold] A Segurança pode, mas não é obrigada a atuar como representação legal ou a comparecer a um julgamento, mesmo como testemunhas;

  [bold]5.[/bold] Quando fornecida pelos réus, a representação legal deve ser permitida no julgamento para falar em seu nome. Embora os Advogados possam ser os mais indicados para o papel, não há restrições sobre quem pode representar um réu;

  [bold]6.[/bold] Antes de iniciar um julgamento, o Juiz deve obter uma declaração ou "afidávit" com um relato completo do depoimento do réu e de quaisquer testemunhas relevantes sobre os eventos, do ponto de vista deles;

  [bold]7.[/bold] O Juiz deve garantir que o decoro seja mantido durante o julgamento e que os procedimentos ocorram de maneira pontual;

  ## Procedimentos Oficiais na Sala de Audiências

  Os Juízes devem aplicar rigorosamente o seguinte procedimento durante um julgamento. O Juiz deve estar atento ao tempo e estabelecer limites temporais para cada etapa do processo. O martelo pode ser batido quando uma das partes ultrapassar seu limite de tempo;

  [bold]1.[/bold] A Acusação apresenta sua declaração inicial;

  [bold]2.[/bold] A Defesa apresenta sua declaração inicial;

  [bold]3.[/bold] O Réu é interrogado primeiro pela defesa e, em seguida, é submetido ao contra-interrogatório pela acusação;

  [bold]4.[/bold] Quaisquer testemunhas relevantes são interrogadas. A parte que apresentou a testemunha tem o direito de examiná-la primeiro, após o que a outra parte recebe a oportunidade de fazer o contra-interrogatório;

  [bold]5.[/bold] A Acusação apresenta sua declaração de encerramento;

  [bold]6.[/bold] A Defesa apresenta sua declaração de encerramento;

  [bold]7.[/bold] O Juiz emite um veredito, que deve ser considerado a sentença final em relação ao réu. Apenas o Comando Central pode anular esse veredito;

  ## Desacato ao Tribunal

 É obrigatório que todas as partes dentro da sala de audiências, e durante os procedimentos judiciais, atuem com dignidade e respeito. Isso inclui, mas não se limita a, reconhecer a autoridade do Juiz, manter um nível apropriado de controle verbal e, de modo geral, comportar-se de maneira civilizada. Caso uma pessoa dentro da sala de audiências aja de forma a perturbar ou interromper o andamento do julgamento, o Juiz pode considerá-la em Desacato ao Tribunal e mandá-la remover à força da sala de audiências. A decisão sobre se uma pessoa está ou não em Desacato ao Tribunal cabe ao Juiz que preside o caso.
</Document>
