<Document>
  # Manual de Treinamento do Comando

  Bem-vindo ao seu novo trabalho, membro do comando.
  
  Nós da Nanotrasen admiramos sua dedicação e disposição em fazer o que for necessário para o bem-estar da corporação.
  Abaixo, você encontrará um material de treinamento a respeito das informações confidenciais que você foi informado anteriormente.

  O material a seguir está disponível como sua referência, para o seu treinamento e para o seu uso.
  As informações foram protejadas de modo a auxiliar os membros do Comando em seu desenvolvimento profissional.
  Por favor use esse material para expandir o seu entendimento, aprimorar o seu conhecimento profissional e avançar em sua carreira.

  Por favor, lembre-se também de que todo este material é [bold]confidencial,[/bold] conforme o Acordo de Confidencialidade (NDA) que você assinou ao ser contratado.
  O descumprimento dos termos do seu contrato de trabalho será punido com ações legais imediatas

  ## Sessão I. Confidencialidade

  As informações desse documento devem ser apenas lidas por. Você, e os outros membros do comando, [bold]não[/bold] é permitido de maneira alguma compartilhar essas informações com outros tripulantes da estação sem razões suficientes.

  Caso haja um vazamento das informações confidenciais você enfrentará uma ação judicial do Comando Central. Seja por meio de um de seus representantes ou pelo próprio dono da organização.
  Você, como um dos líderes da estação, deve liderar a tripulação mesmo através de potenciais perigos. Espalhar medo desnecessariamente pelos tripulantes é explicitamente contra esse objetivo, e também é contra a vontade da Nanotrasen.
  As naves e estações da Nanotrasen são completamente seguras. Você, como principal representante da vontade da corporação deve apenas garantir que esse fato continue sendo uma verdade.

  Porém, os tripulantes podem acabar experienciando situações onde talvez você precisa divulgar informações confidenciais.
  Nós da Nanotrasen confiamos você a divulgar essas informações a partir do seu próprio discernimento, mas também devemos lembrar que qualquer membro do comando que divulgar informações confidenciais sem necessidade não será tratado com gentileza.
  Depois de qualquer quebra de confidencialidade, você deve reportar qual informação foi divulgada, quando, quem divulgou e o motivo. As denúncias devem ser feitas ao seu Representante da Nanotrasen ou ao próprio Comando Central.
  O Representante da Nanotrasen vai informar aos membro do comando se a confidencialidade foi quebrada de boa fé, e vão dar mais informações de volta se necessário.

  ## Sessão II. Ameaças

  Abaixo você vai encontrar uma lista de possíveis ameaças e algumas recomendações sobre como lidar com elas.

  [color=red]Essas são apenas ações recomendadas, não exatamente procedimento operacional.[/color]
  
  Nós da Nanotrasen entendemos que os turnos pode tomar um rumo inesperado, então nenhuma ação vai ser tomada contra você ou contra os seus queridos tripulantes caso desastres ocorram.
  
  - [bold]Ladrões[/bold]

  Ladrões são comuns, especialmente no vasto espaço onde você provavelmente está estacionado. Sempre use a Lei espacial para lidar com qualquer Ladrão.
  Esses ladrões talvez possuam contrabando que a sua equipe de segurança não esteja ciente sobre. O Chefe da segurança deve considerar divulgar apenas informações sobre o contrabando encontrado
  para o Detetive, evitando causar pânico desnecessário a outros membros da equipe ou tripulação.
  
  - [bold]Agentes do Sindicato Disfarçados[/bold]

  A propriedade e os funcionários da Nanotrasen constantemente são alvos do Sindicato, porém, os tripulantes não devem se preocupar com esse problema. Lide com esses agentes dentro da Lei espacial e usando discernimento.
  Membros do comando devem considerar divulgar informações sobre o Sindicato apenas se ele for uma presença constante e notável dentro da estação, e mesmo assim, eles devem considerar divulgar isso apenas para o departamento de segurança.
  
  - [bold]Revolucionários[/bold]

  Os tripulantes da Nanotrasem podem acabar ficando transtornados com suas condições de trabalho. Considere lidar com isso da maneira mais pacífica possível, como oferecendo a eles uma festa de pizza grátis.
  Porém, se os tripulantes continuarem insatisfeitos com suas condições de trabalho, talvez seja possível que sua lealdade com a Nanotrasen tenha sido adulterada.
  Instrua o departamento de segurança a usar implantes de escudo mental(Mindshield) em quantos tripulantes for possivel, e prenda qualquer tripulante que recusar a ser implantado de forma pacífica.
  No caso de encontrarem o líder que iniciou toda essa revolução, execução é uma opção porém não é recomendada.

  - [bold]Agentes Nucleares[/bold]

  Alguns agentes do Sindicato são especificamente enviados a estação com o objetivo de detonar o dispositivo nuclear de emergência. Essa é uma situação de alto risco e emergência extrema, os seguranças devem se armar e lidar com a ameaça o quanto antes.
  Tripulantes devem ser instruídos a se abrigarem em um lugar seguro, por serem apenas civis sem treinamento de segurança ou experiência em combate. Em uma situação onde a segurança é fraca ou praticamente inexistente, membro do comando devem alistar e armar os tripulantes se necessário.

  - [bold]Blob Xenofauna[/bold]

  Os sensores do Comando Central são capazes de detectar qualquer fauna alienígena perigosa a partir de um certo tamanho, isso enviara um anúncio autotomático. Neutralizem a ameaça o quanto antes acima de qualquer circunstância.

  - [bold]Metamorfos[/bold]

  Alguns tripulantes talvez não sejam realmente o que aparentam ser, ao em vez disso são uma forma de vida hostil e predadora, conhecida popularmente como Metamorfo que talvez tenham assumido uma forma similiar a eles.
  É necessário lidar com essas criaturas rapidamente e de maneira discreta, uma vez que eles precisam da morte dos tripulantes para sobreviver.
  Essas formas de vida foram consideradas extintas para o publico, então é recomendado mentir para os tripulantes de modo a preservar o trabalho duro do time de marketing da Nanotrasen.

  - [bold]Dragões e Carpas[/bold]

  Dragões são criaturas extremamente territoriais e hostis, deve se lidar com eles o mais rapido possível.
  Não existe nenhuma necessidade em manter essa forma de vida em segredo, porém, A Nanotrasen encoraja que o departamento de segurança tente manter a tripulação fora de pânico.
  
  - [bold]Ninjas[/bold]

  Algumas pessoas talvez tentem se infiltrar na estação com o objetivo de roubar os segredos e as pesquisas da Nanotrasen. Essas pessoas são os ninjas, deve se lidar com eles o mais cedo possível.
  A Nanotrasen recomenda tentar lidar com eles discretamente e o mais cedo possível para previnir qualquer tipo de espionagem, independente da intenção.

  - [bold]Revenantes[/bold]

  Revenantes são tripulantes da estação que após serem mortos pela sua própria negligência simplesmente se negam a passar dessa pra melhor.
  A Nanotrasen recomenda alistar um Padre como exorcista, e não deixe que os tripulantes saibam de nenhuma morte recente.

  - [bold]Hereges[/bold]

  Alguns tripulantes em específico talvez descubram um jeito de usar poderes mágicos. Poderes heréticos e não aprovados pela Nanotrasen. Você deve tentar neutralizar seus poderes enquanto ainda tenta manter o contrato de trabalho deles intacto.
  O Chefe da Segurança deve considerar divulgar informações sobre os Hereges apenas em casos específicos. Exemplo quando for realizar a prisão de um Herege, notificar ao carcereiro ou demais seguranças que eles possuem a capacidade de se teleportar.

  - [bold]Cultos[/bold]

  Em contraste, cultos são grupos organizações de pessoas com  poderes mágicos extremamente perigosos.
  O Chefe da Segurança deve considerar contar para todo o departamento de segurança e ao Padre sobre a presença do culto na estação.
  O Padre em particular, deve ser protegido e ficar ciente de todos os acontecimentos envolvendo o culto.

  - [bold]Zumbis[/bold]

  Em caso de infecção zumbi, o Médico Chefe(CMO) e o departamento de medicina devem ser a maior prioridade da estação.
  Devido a natureza da infecção zumbi, não é necessário manter nenhum segredo sobre. O código de alerta da estação deve ser colocado em Violeta e entrar em modo de emergência.
</Document>
